佛學問題，佛門弟子為唔殺生，可以去到幾盡？

真心求教，人有冇可能真係做到完全唔殺生？

先唔講食齋同飲水，都會殺死植物同細菌。

有冇可能做到，見蚊唔拍？見小強唔踩？

有冇可能肯定行路都唔會踩死一蟻一蟲？

如果佛門清靜地(佛堂佛寺等等)，有白蟻鼠患蟲患之類，會點處理？搬走定破殺戒？(呢個問題唸左好耐)

求解

植物、細菌
喺佛教入面唔算生命
樓主可以參考下呢條片

至於昆蟲，識個佛教朋友話好似都唔當生命

有啲情況迫於無奈要殺生
可能你殺個個係一個殺人犯
你殺佢係會救返好多人
咁會拉返均個孽
好似一條加減數咁

利申：聽佛教朋友講

昆蟲係生命🙏🏻

佛喝一杯水，四萬八千蟲。

佛教相信你係無可避免唔殺生，但如以上例子而唔飲水，就會殺死自己，關鍵係有無慈悲嘅心去做人。

為咗避免殺生
係會行一步前用掃把掃地
避免踩到啲蟻

眾生分為有情、無情。
植物歸類為無情
植物雖然有生機，但無情識。
不在六道輪回中感受生死。

佛教所說的不殺生，是指不傷害有情眾生，因為佛教認為：有情眾生從無始以來都做過我們的父母，殺害他們並且吃他們的肉如同吃自己父母的肉，是顛倒覺性的表現，也是起惑造業，在六道中流離生死輪回的主要原因，因此佛教戒殺，提倡素食。
From Google

法忍法師

昆蟲都係生命
呢啲低等生物好似係N個等於一個生命
古代好似話會用煙趕走
植物就唔算生命, 係生機

以前有隻鷹，佢想食雀仔，有個男人阻止食鷹食雀仔

鷹：「喂，好餓呀，我幾日冇食野，宜家要食隻雀仔」
男：「我要幫隻雀仔，唔可以任你食咗佢」
鷹：「我冇野食會餓死架，我要食生肉架，我係隻鷹嚟」
男：「我要保護隻雀仔，又同時保護你，噉你食我啦」

之後薩波達王就成為我地現代叫嘅釋迦牟尼

如果佛門清靜地(佛堂佛寺等等)，有白蟻鼠患蟲患之類，會點處理？搬走定破殺戒？(呢個問題唸左好耐)

修行高既 高僧，用精神力量可以叫走白蟻。

另外，原始佛教 、托缽 人地俾咩就食咩 包括食肉。

只係中華佛教 修正主義

藏僧
日僧兵
朝僧兵

唔同傳承嘅佛家流派對殺生同食肉有唔同睇法，各有各道理

佛You

個人睇法，我認為屠夫都可以剎那頓悟成佛

為成佛而唔殺生反而一世都成唔到佛

為成佛而殺生亦成唔到佛

為唔殺生而唔殺生亦成唔到佛

喺我眼中，成佛講嘅係明白某個道理

不過講親呢個睇法多數都激嬲佛教徒

天龍八部虛竹飲一啖水前要念一遍往生咒

其實唔會，唔係起心動念殺係惡業不具跌，只有其他宗教先有呢種思想

1.肉眼睇唔到唔入殺戒
2.植物係生機，不具有識，細菌一樣
3.蚊同小強基本上係唔殺，蚊咪由佢吸下血，小強咪捉佢掟番出去
3.行路踩死蟻，唔係起心動念殺屬於惡業不具足，佛陀曾討論過呢個問題
4.同埋家居清潔係無可避免

一切講發心，你有心殺就一定破戒

你太執著

植物人無識點計

植物人一樣有識，識唔係指你個腦，識法係一種無形既法